\documentclass[a4paper]{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
%\usepackage[french]{babel}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb,amsfonts,textcomp}
\usepackage{array}
\usepackage{supertabular}
%\usepackage{ragged2e}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{tkz-fct}
\usepackage{tkz-tab}

\usepackage{hhline}
\usepackage{multirow}

\usepackage{multicol}
\makeatletter
\newcommand\arraybslash{\let\\\@arraycr}
\makeatother
% Page layout (geometry)
\setlength\voffset{-2.54cm}
\setlength\hoffset{-2.54cm}
\setlength\topmargin{1cm}
\setlength\oddsidemargin{1cm}
\setlength\evensidemargin{1cm}
\setlength\textheight{27.7cm}
\setlength\textwidth{19cm}
\setlength\footskip{0.0cm}
\setlength\headheight{0cm}
\setlength\headsep{0cm}

\setlength\tabcolsep{1mm}
\setlength\columnseprule{0.4pt}
\renewcommand\arraystretch{1.3}
\title{}
\begin{document}

\clearpage
\begin{center}
		1 STI-2D \qquad Corrigé du DS 1 du lundi 3 octobre 2016
\end{center}
\begin{multicols*}{2}
		\underline{exercice 1 :}
	\begin{enumerate}
				\item inéquation : $R^{2} - 4 R + 6=0$.\\
$a = 1$ ; $b = -4$ ; $c = 6$\\
$\Delta =\left(-4\right)^{2}-4 \times 6                    =-8$\\
Le polynôme $R^{2} - 4 R + 6$ n'admet aucune racine réelle.\\
				\item inéquation : $3 t^{2} - 13 t - 10=0$.\\
$a = 3$ ; $b = -13$ ; $c = -10$\\
$\Delta =\left(-13\right)^{2}-4 \times -10 \times 3                    =289$\\
Le polynôme $3 t^{2} - 13 t - 10$ admet exactement deux racines réelles :\\
$t_1=\dfrac{13-\sqrt{289}}{2 \times 3}=\dfrac{13-17}{6}=- \frac{2}{3}$\\
$t_2=\dfrac{13+\sqrt{289}}{2 \times 3}=\dfrac{13+17}{6}=5$\\
				\item inéquation : $9 x^{2} - 12 x + 4=0$.\\
$a = 9$ ; $b = -12$ ; $c = 4$\\
$\Delta =\left(-12\right)^{2}-4 \times 4 \times 9                    =0$\\
Le polynôme $9 x^{2} - 12 x + 4$ admet exactement une racine réelle :\\
$x_0=\dfrac{12}{2 \times 9}=\dfrac{12}{18}=\frac{2}{3}$\\
			\end{enumerate}
		\underline{exercice 2 :}
	\begin{enumerate}
				\item inéquation : $2 t^{2} - 4 t + 3 > 0$.\\
$a = 2$ ; $b = -4$ ; $c = 3$\\
$\Delta =\left(-4\right)^{2}-4 \times 2 \times 3                    =-8$\\
Le polynôme $2 t^{2} - 4 t + 3$ n'admet aucune racine réelle.\\
\begin{tikzpicture}
\tkzTabInit[lgt=3,espcl=1.5]
{$t$ /1,signe de $2 t^{2} - 4 t + 3$/2}
{$-\infty$,$+\infty$}
\tkzTabLine{ , + , }
\end{tikzpicture}\\
Solutions de l'inéquation : $\left]-\infty, \infty\right[$.
				\item inéquation : $- 4 x^{2} + 81 \leq 0$.\\
$a = -4$ ; $b = 0$ ; $c = 81$\\
$\Delta =0^{2}-4 \times \left(- 324\right)                    =1296$\\
Le polynôme $- 4 x^{2} + 81$ admet exactement deux racines réelles :\\
$x_1=\dfrac{0-\sqrt{1296}}{-4 \times 2}=\dfrac{0-36}{-8}=\frac{9}{2}$\\
$x_2=\dfrac{0+\sqrt{1296}}{-4 \times 2}=\dfrac{0+36}{-8}=- \frac{9}{2}$\\
\begin{tikzpicture}
\tkzTabInit[lgt=3,espcl=1.5]
{$x$ /1,signe de $- 4 x^{2} + 81$/2}
{$-\infty$,$- \frac{9}{2}$,$\frac{9}{2}$,$+\infty$}
\tkzTabLine{ , - , z , + , z , - , }
\end{tikzpicture}\\
Solutions de l'inéquation : $\left]-\infty, - \frac{9}{2}\right] \cup \left[\frac{9}{2}, \infty\right[$.
			\end{enumerate}
	\end{multicols*}
\clearpage
\begin{center}
		1 STI-2D \qquad Corrigé du DS 1 du lundi 3 octobre 2016
\end{center}
\begin{multicols*}{2}
		\underline{exercice 1 :}
	\begin{enumerate}
				\item inéquation : $x^{2} - 6 x + 8=0$.\\
$a = 1$ ; $b = -6$ ; $c = 8$\\
$\Delta =\left(-6\right)^{2}-4 \times 8                    =4$\\
Le polynôme $x^{2} - 6 x + 8$ admet exactement deux racines réelles :\\
$x_1=\dfrac{6-\sqrt{4}}{2}=\dfrac{6-2}{2}=2$\\
$x_2=\dfrac{6+\sqrt{4}}{2}=\dfrac{6+2}{2}=4$\\
				\item inéquation : $- 3 R^{2} - 6 R - 12=0$.\\
$a = -3$ ; $b = -6$ ; $c = -12$\\
$\Delta =\left(-6\right)^{2}-4 \times \left(- -36\right)                    =-108$\\
Le polynôme $- 3 R^{2} - 6 R - 12$ n'admet aucune racine réelle.\\
				\item inéquation : $- t^{2} + 6 t - 9=0$.\\
$a = -1$ ; $b = 6$ ; $c = -9$\\
$\Delta =6^{2}-4 \times \left(- -9\right)                    =0$\\
Le polynôme $- t^{2} + 6 t - 9$ admet exactement une racine réelle :\\
$t_0=\dfrac{-6}{-1 \times 2}=\dfrac{-6}{-2}=3$\\
			\end{enumerate}
		\underline{exercice 2 :}
	\begin{enumerate}
				\item inéquation : $- 25 R^{2} + 36 > 0$.\\
$a = -25$ ; $b = 0$ ; $c = 36$\\
$\Delta =0^{2}-4 \times \left(- 900\right)                    =3600$\\
Le polynôme $- 25 R^{2} + 36$ admet exactement deux racines réelles :\\
$R_1=\dfrac{0-\sqrt{3600}}{-25 \times 2}=\dfrac{0-60}{-50}=\frac{6}{5}$\\
$R_2=\dfrac{0+\sqrt{3600}}{-25 \times 2}=\dfrac{0+60}{-50}=- \frac{6}{5}$\\
\begin{tikzpicture}
\tkzTabInit[lgt=3,espcl=1.5]
{$R$ /1,signe de $- 25 R^{2} + 36$/2}
{$-\infty$,$- \frac{6}{5}$,$\frac{6}{5}$,$+\infty$}
\tkzTabLine{ , - , z , + , z , - , }
\end{tikzpicture}\\
Solutions de l'inéquation : $\left]- \frac{6}{5}, \frac{6}{5}\right[$.
				\item inéquation : $- 3 x^{2} + 6 x - 12 < 0$.\\
$a = -3$ ; $b = 6$ ; $c = -12$\\
$\Delta =6^{2}-4 \times \left(- -36\right)                    =-108$\\
Le polynôme $- 3 x^{2} + 6 x - 12$ n'admet aucune racine réelle.\\
\begin{tikzpicture}
\tkzTabInit[lgt=3,espcl=1.5]
{$x$ /1,signe de $- 3 x^{2} + 6 x - 12$/2}
{$-\infty$,$+\infty$}
\tkzTabLine{ , - , }
\end{tikzpicture}\\
Solutions de l'inéquation : $\left]-\infty, \infty\right[$.
			\end{enumerate}
	\end{multicols*}
\end{document}